停學令疑由錢大康拍板 輔導長出手

停學令疑由錢大康拍板 輔導長出手

港聞

陳樂行（左）見到同學到場支持，大受感動；旁為劉子頎。

【本報訊】浸大輔導長運用《學生紀律處理程序》第10.1條的權力，勒令學生會會長劉子頎、中醫學生陳樂行兩人暫時停學。據了解，相關決定並非由輔導長鄧裕南提出，而是校長錢大康所提出。消息指，錢對劉子頎印象不佳，浸大校內人普遍相信鄧並非完全同意採取此「極端手段」。錢大康昨日透過大學公關發聲明，稱校方會充分考慮學生要求撤回劉、陳處分的訴求。

浸大運用《程序》第10.1條勒令學生停學，近年並無先例，浸大校方兩日來沒有回覆，校方是否歷年來首次行使相關權力。

跟輔導工作宗旨不符

根據第10.1條文，學生輔導長、紀律委員會或學生事務委員會，如確信被指控的學生，對校內其他成員的安全造成危險，或影響學校正常運作，即有權將其停學，直至另行通知。

有熟悉大學輔導工作人士指，浸大是次決定排除了紀律委員會、學生事務委員會參與，由輔導長作單獨決定，雖合乎條文，但跟輔導工作宗旨不符，尤其劉子頎已兩次道歉，校方指劉繼續危害大學欠缺理據，「輔導係想學生向好，就算真係做錯，係要罰，前提都要聽當事人抗辯，梳理來龍去脈，否則要個紀律委員會嚟做咩？」

■記者周 婷

相關新聞
內地生請纓教普通話 促停攻擊浸大
港聞 5小時前

400人遊行 聲援反普浸大生 促校方撤停學處分 否則行動升級
港聞 5小時前

高層行事己有大陸之風